(Stand with HK) 民調：三分之二美國人 對中国持負面態度

最新發布的一項民調顯示，2/3受訪美國人對中國持負面態度，其中約9成受訪者將中國的影響力和實力視為一種威脅。此外，美國民眾對中國國家主席習近平的信心也處於歷史低點。

美國之音今天報導，美國民調和智庫機構皮尤研究中心（Pew Research Center）21日發布民調指出，約66%的受訪美國人對中國持負面看法，創下皮尤自2005年開始這項項調查以來的最高水平。

調查還發現，約90%的美國人將中國的影響力和實力視為一種威脅，其中62%受訪者認為這是「主要威脅」。

皮尤中心表示，貿易赤字等經濟因素仍然是美國公眾關注的關鍵問題，其他問題包括中國的人權政策和環境惡化，也讓美國人感到擔憂。

皮尤中心自3月3日至3月29日針對1000名成年人進行了這項民調。

從黨派來看，72%的共和黨人對中國持負面態度，民主黨人對中國持負面看法的則為62%。

此外，美國人對中國國家主席習近平的信心也處於歷史低點。大約70%的受訪者表示，對於習近平在國際事務中做出正確的事「沒有信心」。

只有22%受訪者對中國領導人有信心，這一數字較去年下降了15個百分點。

22%=奶共鬼+美藉支那

打仗未呀
你問下大陸人, 99%對美國反感啦

只有22%受訪者對中國領導人有信心，這一數字較去年下降了15個百分點。

武漢肺炎死亡率咁高?

仲有 22% 咁多, 真係悲

希望打低拜登